export const PREGUNTAS_FRECUENTES = [
	{
		pregunta: "¿CÓMO HAGO UNA RESERVA?",
		respuesta: "Por WhatsApp, página web o directamente en nuestra oficina. Solo necesitas tus datos y un adelanto del 50%",
	},
	{
		pregunta: "¿POR QUÉ DEBO ASISTIR A LA REUNIÓN INFORMATIVA?",
		respuesta: "Porque explicamos el itinerario, clima, seguridad y recomendaciones importantes antes de la salida.",
	},
	{
		pregunta: "¿PUEDO DEJAR MI EQUIPAJE EN LAS OFICINAS DE QUILLABAMBA TRAVEL?",
		respuesta: "Sí, contamos con guarda-equipaje gratuito y seguro.",
	},
	{
		pregunta: "¿ESTÁ INCLUIDA EL AGUA?",
		respuesta: "Generalmente no.",
	},
	{
		pregunta: "¿NECESITO LLEVAR DINERO EXTRA PARA LA EXCURSIÓN?",
		respuesta: "Recomendado para snacks, bebidas, souvenirs o propinas voluntarias.",
	},
	{
		pregunta: "¿CUÁNTO DEBO DAR DE PROPINA AL EQUIPO DE SENDERISMO?",
		respuesta: "Es totalmente voluntario",
	},
	{
		pregunta: "¿CUÁNTAS PERSONAS HABRÁ EN MI GRUPO?",
		respuesta: "El número de personas dependerá del tipo de tour y de cuántos participantes se inscriban para la fecha elegida. Además, puede variar según si tu tour es privado o grupal.",
	},
	{
		pregunta: "¿QUÉ TAMAÑO DE BOLSA NECESITO LLEVAR?",
		respuesta:
			"Recomendamos llevar una mochila pequeña o mediana (10–20 L), lo suficiente para cargar agua, bloqueador, repelente, una casaca ligera y objetos personales. Así podrás moverte con comodidad durante todo el recorrido.",
	},
	{
		pregunta: "¿TENDRÉ LA OPORTUNIDAD DE CARGAR MIS DISPOSITIVOS DURANTE LA CAMINATA Y TENDRÉ WIFI?",
		respuesta: "Se pueden cargar en algunos puntos; el wifi no estará disponible durante algunas caminatas.",
	},
	{
		pregunta: "¿CUÁL ES LA DIFERENCIA ENTRE UN TOUR PRIVADO Y UN TOUR EN GRUPO? ¿POR QUÉ VALE LA PENA PAGAR MÁS POR UN TOUR PRIVADO?",
		respuesta: "Privado: más flexibilidad, atención personalizada y horarios exclusivos.\nGrupal: económico y social.",
	},
	{
		pregunta: "¿TENDRÉ LA OPORTUNIDAD DE DUCHARME DURANTE LA EXCURSIÓN? ¿TENDRÉ ACCESO A BAÑOS?",
		respuesta: "Depende del tour. En la mayoría hay baños; duchas solo en algunos puntos.",
	},
	{
		pregunta: "¿CUÁL ES LA DIFERENCIA ENTRE LA EXCURSIÓN DE 2 Y 3 DIAS?",
		respuesta:
			"La diferencia principal es el tiempo. Todo dependerá del itinerario que elijas: en la excursión de 3 días tendrás más horas para recorrer cada lugar con calma y realizar más actividades; mientras que en la de 2 días el programa es más corto y dinámico.",
	},
	{
		pregunta: "¿CUÁL ES LA DIFERENCIA ENTRE EL MONTE HUAYNA PICCHU Y EL MONTE MACHU PICCHU?",
		respuesta:
			"La diferencia principal está en la ubicación y el tipo de caminata.\n●\tHuayna Picchu es la montaña más famosa y empinada, conocida por su sendero estrecho y más desafiante. Ofrece vistas panorámicas icónicas, pero requiere buen estado físico y tiene cupos muy limitados.\n●\tLa Montaña Machu Picchu es menos empinada, con un sendero más amplio y una caminata más larga pero más gradual. Es ideal si buscas una experiencia más tranquila y vistas amplias de toda la zona arqueológica y del valle.",
	},
	{
		pregunta: "¿PUEDO PARTICIPAR COMO VIAJERO SOLITARIO?",
		respuesta:
			"Sí, puedes participar sin ningún problema. Aceptamos viajeros solitarios y, según la fecha y el tour que elijas, podemos integrarte a un grupo ya formado o ayudarte a organizar un tour privado si así lo prefieres.",
	},
	{
		pregunta: "SI DECIDO CANCELAR, ¿RECIBIRÉ UN REEMBOLSO?",
		respuesta:
			"Dependerá de nuestra política de cancelación y de la anticipación con la que informes tu decisión. Mientras más pronto lo comuniques, mayores serán las opciones de reembolso. Te brindaremos todos los detalles según tu reserva.",
	},
	{
		pregunta: "¿QUÉ TIEMPO HARÁ DURANTE LA EXCURSIÓN ?",
		respuesta: "",
	},
	{
		pregunta: "¿CÓMO PREVENIR EL MAL DE ALTURA EN CUSCO?",
		respuesta:
			"Para prevenirlo, es ideal aclimatarse uno o dos días antes, mantenerse hidratado, evitar comidas pesadas al llegar y descansar bien. También puedes tomar infusiones de coca o medicamentos recomendados por un profesional de salud si lo crees necesario.",
	},
	{
		pregunta: "¿CÓMO EVITAR LA PICADURA DE MOSQUITOS?",
		respuesta:
			"Te recomendamos usar repelente durante todo el recorrido, llevar ropa ligera de manga larga y evitar perfumes o cremas con fragancias fuertes. En zonas con más humedad, también es útil usar sombrero y mantener la piel cubierta lo más posible.",
	},
	{
		pregunta: "¿QUÉ AYUDA A LA PICADURA DE MOSQUITOS O ALGUN INSECTO?",
		respuesta: "Usar repelente, mangas largas y evitar perfumes dulces.",
	},
	{
		pregunta: "¿CUÁLES SON LOS MESES MÁS CALUROSOS EN QUILLABAMBA, PERÚ?",
		respuesta:
			"Los meses más calurosos suelen ser de septiembre a diciembre, cuando las temperaturas son más altas y los días más húmedos. Durante este periodo, Quillabamba puede superar fácilmente los 28 °C, especialmente en horas de la tarde.",
	},
	{
		pregunta: "¿CUÁL ES EL MEJOR MES PARA IR A QUILLABAMBA?",
		respuesta:
			"El mejor momento para visitar Quillabamba es entre mayo y agosto, cuando el clima es más estable, con menos lluvias y días soleados ideales para disfrutar de sus cataratas, rutas y atractivos naturales. Es la temporada más recomendada para viajar con comodidad.",
	},
	{
		pregunta: "¿CUÁL ES LA MEJOR RUTA PARA LLEGAR A QUILLABAMBA?",
		respuesta: "Cusco – Abra Málaga – Quillabamba.",
	},
	{
		pregunta: "¿SE PUEDE LLEGAR DE MACHUPICCHU A QUILLABAMBA?",
		respuesta: "Sí, vía Santa Teresa – Hidroeléctrica – Quillabamba.",
	},
	{
		pregunta: "¿SE PUEDE IR DE EXCURSIÓN A QUILLABAMBA EN UN DÍA?",
		respuesta: "Sí, pero solo para tours muy específicos.",
	},
	{
		pregunta: "¿ES PELIGROSA LA CIUDAD DE QUILLABAMBA?",
		respuesta: "Es una ciudad segura para turistas.",
	},
	{
		pregunta: "¿CUÁL ES EL MEJOR MES PARA RECORRER LAS CATARATAS DE QUILLABAMBA?",
		respuesta:
			"La mejor época para visitar las cataratas es de mayo a agosto, cuando hay menos lluvias y los caminos están más seguros y accesibles. Los días son soleados y permiten disfrutar mejor de las rutas y los paisajes.",
	},
	{
		pregunta: "¿ES DIFÍCIL LAS CAMINATAS EN QUILLABAMBA?",
		respuesta:
			"En general, las caminatas en Quillabamba son de dificultad baja a moderada. Muchas rutas son accesibles para la mayoría de viajeros. Sin embargo, el nivel de dificultad puede variar según la catarata o el sendero que elijas. Siempre recomendamos ir con calzado adecuado, hidratación y seguir las indicaciones del guía.",
	},
	{
		pregunta: "¿QUÉ ALTURA TIENE LA CIUDAD DE QUILLABAMBA?",
		respuesta: "1050 m.s.n.m.",
	},
	{
		pregunta: "¿QUÉ DEBO EMPACAR PARA MI VIAJE A QUILLABAMBA Y LA SELVA DEL CUSCO?",
		respuesta: "Ropa ligera, repelente, bloqueador, agua, gorra y calzado firme.",
	},
	{
		pregunta: "¿SE NECESITA UN PERMISO PARA LAS RUTAS DE QUILLABAMBA?",
		respuesta:
			"No, para la mayoría de rutas y cataratas de Quillabamba no se necesita ningún permiso especial. Además, si reservas con nosotros, todos los ingresos y accesos ya están incluidos en el tour, así que no tendrás que preocuparte por ningún pago adicional.",
	},
	{
		pregunta: "¿SON DIFICILES LAS RUTAS A LA CIUDAD DE QUILLABAMBA?",
		respuesta: "Las rutas no son difíciles. La mayoría son accesibles para personas con condición física básica.",
	},
	{
		pregunta: "¿CÓMO PUEDO PREPARARME PARA VISITAR QUILLABAMBA Y LA SELVA DEL CUSCO?",
		respuesta: "Usa ropa ligera, calzado antideslizante, repelente, bloqueador, hidratación y condición física básica.",
	},
	{
		pregunta: "¿QUÉ CONDICIÓN FÍSICA SE DEBE TENER PARA RECORRER LAS RUTAS DE QUILLABAMBA?",
		respuesta:
			"Se recomienda contar con una condición física básica a moderada. La mayoría de rutas son accesibles y aptas para todo tipo de viajeros, pero algunas caminatas pueden incluir subidas, humedad y tramos resbalosos. Con buen calzado, hidratación y un ritmo tranquilo, la experiencia es totalmente llevadera.",
	},
	{
		pregunta: "¿LOS NIÑOS TAMBIÉN PAGAN EN LAS EXCURSIONES?",
		respuesta: "Sí. Los niños pagan la misma tarifa a partir de los 5 años",
	},
	{
		pregunta: "¿DESDE QUÉ EDAD PUEDEN PARTICIPAR LOS NIÑOS EN LAS ACTIVIDADES?",
		respuesta:
			"Los niños pueden participar a partir de los 4 años, siempre acompañados de un adulto. Algunas rutas y actividades pueden requerir mayor cuidado, por lo que es importante seguir las indicaciones del guía durante todo el recorrido.",
	},
	{
		pregunta: "¿LA COMIDA ESTÁ INCLUIDA EN EL TOUR?",
		respuesta: "Sí, en la mayoría de tours. Se indica en cada itinerario.",
	},
	{
		pregunta: "¿QUÉ TIPO DE COMIDA SE SIRVE DURANTE LAS EXCURSIONES?",
		respuesta: "Comida típica local, platos ligeros.",
	},
	{
		pregunta: "¿SE PUEDE SOLICITAR COMIDA VEGETARIANA, VEGANA O SIN GLUTEN?",
		respuesta:
			"Sí, sin ningún problema. Solo necesitamos coordinarlo con anticipación. En caso haya algún costo extra por el tipo de alimentación, te lo informaremos antes para que estés al tanto.",
	},
	{
		pregunta: "¿QUÉ PASA SI TENGO ALGUNA ALERGIA ALIMENTARIA?",
		respuesta: "Solo debes informarnos antes del tour para tomar las precauciones necesarias y asegurarnos de que tu comida sea segura y adecuada para ti.",
	},
	{
		pregunta: "¿LOS NIÑOS PUEDEN RECIBIR PORCIONES DIFERENTES DE COMIDA?",
		respuesta: "Sí, con previa coordinación podemos adaptar las porciones para los niños según su edad y necesidad.",
	},
	{
		pregunta: "¿SE PUEDE LLEVAR SNACKS O BEBIDAS PROPIAS?",
		respuesta: "Sí, totalmente permitido.",
	},
	{
		pregunta: "¿CUÁNTAS COMIDAS ESTÁN INCLUIDAS POR DÍA?",
		respuesta:
			"Dependerá del tour que elijas.\n●\tEn un full day, generalmente está incluida una comida.\n●\tEn un tour de 2 noches y 1 día, se suelen incluir 5 comidas.\nAl momento de reservar, te informaremos exactamente cuántas comidas comprende tu paquete.",
	},
	{
		pregunta: "¿HAY OPCIONES DE DESAYUNO O CENA ADICIONAL EN EL TOUR?",
		respuesta: "Sí, con costo extra si el tour no lo incluye.",
	},
	{
		pregunta: "¿SE PUEDE PROBAR COMIDA TÍPICA DE QUILLABAMBA DURANTE EL VIAJE?",
		respuesta: "Sí, la mayoría de tours incluyen degustación.",
	},
	{
		pregunta: "¿LOS ALIMENTOS SE PREPARAN CON PRODUCTOS LOCALES?",
		respuesta: "Sí, se utilizan insumos de la zona.",
	},
	{
		pregunta: "¿LOS NIÑOS NECESITAN AUTORIZACIÓN PARA VIAJAR SOLOS CON LA AGENCIA?",
		respuesta: "Sí, con autorización firmada de los padres.",
	},
	{
		pregunta: "¿SE REQUIERE UN ADULTO ACOMPAÑANTE POR CADA MENOR DE EDAD?",
		respuesta: "Sí, mínimo un adulto responsable por grupo de menores.",
	},
	{
		pregunta: "¿LOS TOURS SON APTOS PARA NIÑOS PEQUEÑOS O SOLO MAYORES DE 8 AÑOS?",
		respuesta:
			"Nuestros tours son aptos para niños pequeños, siempre que vayan acompañados de un adulto. Algunas rutas pueden requerir mayor cuidado, pero en general las actividades están pensadas para que toda la familia pueda disfrutarlas.",
	},
	{
		pregunta: "¿HAY ACTIVIDADES DISEÑADAS ESPECIALMENTE PARA FAMILIAS?",
		respuesta:
			"Sí. Contamos con actividades y rutas ideales para familias, con caminatas accesibles, paradas seguras y espacios para que grandes y pequeños disfruten sin dificultad. Te ayudamos a elegir las mejores opciones según la edad de los niños.",
	},
	{
		pregunta: "¿SE PUEDE LLEVAR COCHECITO O PORTABEBÉ PARA LOS NIÑOS?",
		respuesta: "Cochecitos no. Portabebé sí.",
	},
	{
		pregunta: "¿QUÉ MEDIDAS DE SEGURIDAD SE TOMAN CON LOS NIÑOS DURANTE EL TOUR?",
		respuesta: "Supervisión constante, rutas seguras y equipo capacitado.",
	},
	{
		pregunta: "¿HAY DISPONIBILIDAD DE SILLAS INFANTILES EN EL TRANSPORTE?",
		respuesta: "",
	},
	{
		pregunta: "¿CUÁLES SON LOS PLATOS TÍPICOS QUE SE PUEDEN DEGUSTAR EN QUILLABAMBA?",
		respuesta: "Dentro de nuestros platos típicos puedes encontrar, paco frito, chaque de plátano, caldo de gallina y pollo quillabambino.",
	},
	{
		pregunta: "¿SE VISITAN FINCAS O CHACRAS DONDE SE PUEDAN PROBAR PRODUCTOS REGIONALES?",
		respuesta: "Sí, se visitan chacras de cacao, café y frutas.",
	},
	{
		pregunta: "¿SE PERMITEN MASCOTAS EN LAS EXCURSIONES?",
		respuesta: "Sí, en rutas fáciles previa responsabilidad.",
	},
	{
		pregunta: "¿SE PERMITEN MASCOTAS EN LOS TRANSPORTES Y ALOJAMIENTOS DEL TOUR?",
		respuesta: "Depende del servicio contratado.",
	},
	{
		pregunta: "¿PUEDEN LAS MASCOTAS PARTICIPAR EN LAS CAMINATAS O SOLO EN ALGUNAS RUTAS?",
		respuesta: "",
	},
	{
		pregunta: "¿QUÉ INCLUYE EXACTAMENTE EL PAQUETE TURÍSTICO?",
		respuesta: "Transporte, guía profesional, entradas (según tour), agua, snack o almuerzo, fotos básicas.",
	},
	{
		pregunta: "¿CÓMO SON LOS GUÍAS? ¿ESTÁN CERTIFICADOS?",
		respuesta: "Sí, guías locales certificados con experiencia en selva.",
	},
	{
		pregunta: "¿HAY ASISTENCIA MÉDICA DURANTE LAS EXCURSIONES?",
		respuesta: "Sí, botiquín básico y guía capacitado en primeros auxilios.",
	},
	{
		pregunta: "¿QUÉ PASA SI LLUEVE EL DÍA DEL TOUR?",
		respuesta: "El tour se realiza igual, salvo condiciones extremas.",
	},
	{
		pregunta: "¿CUÁL ES LA POLÍTICA EN CASO DE RETRASOS O CONTRATIEMPOS?",
		respuesta: "Se espera un tiempo prudente y se coordina la reubicación según disponibilidad.",
	},
	{
		pregunta: "¿QUÉ PASA SI LLEGO TARDE AL PUNTO DE ENCUENTRO?",
		respuesta: "El grupo puede partir. Se intenta coordinar reencuentro si es posible.",
	},
	{
		pregunta: "¿CÓMO RECONOZCO A MI GUÍA O GRUPO EL DÍA DE LA SALIDA?",
		respuesta: "El guía lleva un distintivo de Quillabamba Travel como chaleco y carnet de identificación.",
	},
	{
		pregunta: "¿CUÁLES SON LOS HORARIOS DE SALIDA Y RETORNO DEL TOUR?",
		respuesta: "Depende del tour, generalmente entre 8:30 a.m. y 4:00 p.m.",
	},
	{
		pregunta: "¿DÓNDE SE ENCUENTRA EL PUNTO DE REUNIÓN?",
		respuesta: "En la oficina central de Quillabamba Travel o punto acordado.",
	},
	{
		pregunta: "¿SE PUEDE PERSONALIZAR EL ITINERARIO?",
		respuesta: "Sí, en tours privados.",
	},
	{
		pregunta: "¿HAY PARADAS FOTOGRÁFICAS DURANTE EL RECORRIDO?",
		respuesta: "Sí, en miradores y cataratas.",
	},
	{
		pregunta: "¿SE NECESITA EXPERIENCIA PREVIA PARA LAS CAMINATAS?",
		respuesta: "No, solo ganas y condición básica.",
	},
	{
		pregunta: "¿HAY ASISTENCIA EN OTROS IDIOMAS, COMO INGLÉS O FRANCÉS?",
		respuesta: "Sí, previa solicitud.",
	},
	{
		pregunta: "¿QUÉ SUCEDE SI PIERDO ALGÚN OBJETO DURANTE LA EXCURSIÓN?",
		respuesta: "El guía ayuda a buscarlo, pero la agencia no se responsabiliza.",
	},
	{
		pregunta: "¿CÓMO ES EL TRANSPORTE? ¿ES PRIVADO O COMPARTIDO?",
		respuesta: "Ambos. Depende del tipo de tour.",
	},
	{
		pregunta: "¿CUÁNTO DURA EL TRAYECTO DESDE CUSCO A QUILLABAMBA?",
		respuesta: "Entre 5 y 6 horas.",
	},
	{
		pregunta: "¿SE REALIZAN PARADAS EN RUTA PARA DESCANSAR O TOMAR FOTOS?",
		respuesta: "Sí, en puntos seguros.",
	},
	{
		pregunta: "¿SE PUEDEN RESERVAR VARIOS TOURS CON DESCUENTO?",
		respuesta: "Sí, la agencia ofrece paquetes.",
	},
	{
		pregunta: "¿OFRECEN SERVICIO DE TRASLADO DESDE EL AEROPUERTO?",
		respuesta: "Sí, con costo adicional.",
	},
	{
		pregunta: "¿CUÁNTO TIEMPO ANTES DEBO LLEGAR AL PUNTO DE PARTIDA?",
		respuesta: "10–15 minutos antes.",
	},
	{
		pregunta: "¿SE ENTREGA ALGÚN RECORDATORIO O CERTIFICADO AL FINAL DEL TOUR?",
		respuesta: "",
	},
	{
		pregunta: "¿HAY LIMITES DE PESO PARA EL EQUIPAJE O MOCHILA?",
		respuesta: "",
	},
	{
		pregunta: "¿HAY SERVICIO DE FOTOGRAFÍA O VIDEO DURANTE LA EXCURSIÓN?",
		respuesta: "Sí, el guía toma fotos básicas.",
	},
	{
		pregunta: "¿PUEDO LLEVAR DRON PARA TOMAR FOTOS O VIDEOS?",
		respuesta: "Sí, en zonas permitidas.",
	},
	{
		pregunta: "¿SE NECESITA PERMISO PARA VOLAR DRONES EN LA ZONA?",
		respuesta: "Sí, en áreas protegidas.",
	},
	{
		pregunta: "¿QUÉ DEBO HACER SI TENGO UNA EMERGENCIA DURANTE LA CAMINATA?",
		respuesta: "Avisar al guía, quien activará el protocolo de primeros auxilios.",
	},
	{
		pregunta: "¿HAY COBERTURA MÓVIL DURANTE TODO EL RECORRIDO?",
		respuesta: "No en toda la ruta.",
	},
	{
		pregunta: "¿QUÉ MEDIDAS DE SEGURIDAD SE APLICAN EN CASO DE LLUVIAS FUERTES O DESLIZAMIENTOS?",
		respuesta: "Se cambia la ruta o se reprograma.",
	},
	{
		pregunta: "¿SE NECESITA VACUNARSE ANTES DE VIAJAR A LA SELVA DEL CUSCO?",
		respuesta: "No es obligatorio, pero sí recomendado vacuna antiamarílica entre otras.",
	},
	{
		pregunta: "¿CUÁL ES LA DIFERENCIA ENTRE LAS RUTAS DE AVENTURA Y LAS CULTURALES?",
		respuesta: "",
	},
	{
		pregunta: "¿QUÉ TIPO DE ROPA ES RECOMENDABLE USAR EN CADA TEMPORADA?",
		respuesta: "Verano: ropa ligera.\nÉpoca de lluvias: impermeable y calzado antideslizante.",
	},
	{
		pregunta: "¿CUÁLES SON LOS PRINCIPALES ATRACTIVOS TURÍSTICOS CERCA DE QUILLABAMBA?",
		respuesta: "Siete Tinajas, Illapani, Yanay Mandor, Catarata del Duende, Cobreperol entre otras.",
	},
	{
		pregunta: "¿CUÁNTO TIEMPO SE TARDA EN LLEGAR A LAS CATARATAS DESDE EL CENTRO DE QUILLABAMBA?",
		respuesta: "Entre 30 minutos y 1 hora y media, según la catarata.",
	},
	{
		pregunta: "¿HAY LUGARES PARA NADAR DURANTE LAS EXCURSIONES?",
		respuesta: "Sí, en cataratas y pozas naturales.",
	},
	{
		pregunta: "¿ES POSIBLE COMBINAR EL TOUR DE QUILLABAMBA CON OTRO, COMO MACHUPICCHU O SANTA TERESA?",
		respuesta: "Sí, es totalmente combinable.",
	},
	{
		pregunta: "¿CUÁL ES EL NIVEL DE DIFICULTAD DE LAS RUTAS MÁS POPULARES?",
		respuesta: "Bajo a moderado.",
	},
	{
		pregunta: "¿SE PUEDE REALIZAR EL TOUR TODO EL AÑO O HAY ÉPOCAS RESTRINGIDAS?",
		respuesta: "Todo el año, excepto en lluvias extremas.",
	},
	{
		pregunta: "¿CUÁLES SON LAS RECOMENDACIONES PARA FOTOGRAFIAR LA SELVA SIN AFECTAR LA NATURALEZA?",
		respuesta: "No usar flash, no ingresar a zonas frágiles, mantener distancia.",
	},
	{
		pregunta: "¿HAY OPORTUNIDADES DE COMPRAR ARTESANÍAS O PRODUCTOS LOCALES DURANTE EL TOUR?",
		respuesta: "Sí, en comunidades y mercados.",
	},
	{
		pregunta: "¿LOS GUÍAS EXPLICAN SOBRE LA CULTURA LOCAL Y LAS TRADICIONES DE QUILLABAMBA?",
		respuesta: "Sí, es parte del servicio.",
	},
	{
		pregunta: "¿SE VISITAN COMUNIDADES NATIVAS?",
		respuesta: "Sí, en tours culturales.",
	},
	{
		pregunta: "¿HAY ALGUNA ACTIVIDAD NO RECOMENDADA PARA PERSONAS MAYORES O CON LESIONES?",
		respuesta: "Caminatas largas o con desniveles pronunciados.",
	},
	{
		pregunta: "¿QUÉ HACER EN QUILLABAMBA SI TENGO UN DÍA LIBRE DESPUÉS DEL TOUR?",
		respuesta: "Visitar la Plaza, mercados, museos, piscinas, parques entre otros.",
	},
	{
		pregunta: "¿CUÁLES SON LOS HORARIOS DE LOS MERCADOS LOCALES PARA VISITARLOS?",
		respuesta: "Abren desde las 6:00 a.m. hasta 6:00 p.m.",
	},
	{
		pregunta: "¿QUÉ TIPO DE FAUNA SE PUEDE OBSERVAR DURANTE EL RECORRIDO?",
		respuesta: "Aves, mariposas, pequeños mamíferos y fauna de selva baja.",
	},
	{
		pregunta: "¿ES POSIBLE BAÑARSE EN LAS CATARATAS O RÍOS QUE SE VISITAN?",
		respuesta: "Sí, en zonas seguras designadas.",
	},
]